# Aydınlatma <!-- omit in toc -->

## İçerik <!-- omit in toc -->

> `HOME` tuşu ile yukarı yönlenebilrsiniz

- [Genel Bilgi](#genel-bilgi)
  - [Ledler](#ledler)
- [Harici Bağlantılar](#harici-ba%C4%9Flant%C4%B1lar)

## Genel Bilgi

- LED Ampuller diğerlerine nazaran daha **verimli** ve **ömrü uzundur**
- Sarı ışık, daha az mavi ışık içerdiğinden, gözler için daha rahatlatıcı bir etki yaratır
- Soğuk renkler, uyku problemlerine yol açar
- Soğuk beyaz ışığa maruz kalmak, uykuya geçiş süresini uzatabileceği gibi uyku kalitesini de azaltabilir
- Soğuk beyaz renkler ise daha çok işyeri, ofis, garaj, atölye gibi ticari alanlarda ve endüstriyel tesislerde önerilmektedir.

| Işık               | Renk Sıcaklığı |
| ------------------ | -------------- |
| Sıcak Beyaz (Sarı) | 2700K-3000K    |
| Soğuk Beyaz (Sarı) | 6000K-6500K    |

### Ledler

LED’lerde beyaz ışık, mavi renkli LED çipinin sarı renkte bir fosfor ile kaplanması sayesinde ortaya çıkıyor. Burada fosfor kaplama daha koyu yapıldığında beyaz yerine sarı renkli ışık üretiliyor. Bu durumda daha az ışık LED dışına atılabiliyor. Bu da beyaz renkli LED‘lerin, sarı renkli LED‘lerden neden daha fazla ışık akısına sahip olduğunu açıklıyor.

## Harici Bağlantılar

- [Beyaz Işık Mı Sarı Işık Mı?](http://www.aydinlatma.org/beyaz-isik-mi-sari-isik-mi.html)
- [Doğru Aydınlatma](https://www.evimdergisi.com.tr/dogru-aydinlatma/)